# react-components

Тестовое задание на вакансию фронтенд-разработчика.

## Демо

Описание задания, результаты выполнения, документация

-   https://js-react-components.netlify.app

Запустить локально:

```
yarn storybook
```

Модульные тесты:

```
yarn test:unit
```

## План и процесс выполнения

Хотя требовалось выполнить только один вариант, первоначально я планировал
выполнять варианты по очереди и остановиться на том, который удастся
закончить в разумное время (меньше недели). Во время выполнения варианта 2 у
меня возникло несколько идей по реализации варианта 3, и я сосредоточился
на нём; выполненный вариант 3.

Общий подход:

-   Анализ требований и (первоначальное) проектирование: исходя из требований
    -   Выбрать и описать структуры данных предметной области
    -   Спроектировать логику (описать API) для работы с данными
    -   Спроектировать представление для данных (компоненты, их входные данные
        и события, композиция компонентов), разделяя компоненты на
        презентационные и контейнеры (без состояния и с состоянием)
    -   Оценить затраты времени на реализацию
-   Реализация:
    -   Разработка и модульное тестирование логики (Vitest, fast-check)
    -   Изолированная разработка и визуальное тестирование компонентов
        снизу вверх (Component-Driven Development, Storybook)
-   Анализ результатов и следующая итерация (если нужно): исходя из лучшего
    понимания предметной области, задачи и путей её решения
    -   Обновить и дополнить результаты предыдущего проектирования
    -   Уточнить оценку затрат времени
    -   Отрефакторить, реорганизовать, доработать реализацию

Моя главная ошибка в процессе выполнения этого задания --- оценка затрат
времени до первоначального проектирования и недостаточное первоначальное
проектирование, отсюда большие ошибки в оценках затрат времени.

### Задание 1

Первоначальная оценка 2 часа, затрачено 4:08 (выполнено).

Какое-то время ушло, чтобы освежить навыки работы с React и Storybook.

### Задание 2

Первоначальная оценка 4 часа, затрачено 5:04 (отложено).

Из-за недостаточного первоначального проектирования реализация иногда
заходила в тупик и приходилось что-то выбрасывать или переделывать.

### Задание 3

Первоначальная оценка 8 часов, затрачено 18:35.

Заметных сложностей не возникло.

Можно было использовать какую-то стороннюю библиотеку для манипуляции
древовидными структурами данных, но я решил попробовать обойтись без
внешних зависимостей ради эксперимента; в реальной задаче, возможно,
лучше было бы использовать для этого готовое и протестированное решение,
чтобы не тратить время и деньги на разработку, тестирование и поддержку
своего.
